{
  "questions": [
    {
      "question": "Ce reprezinta latimea de banda intr-o retea de calculatoare?",
      "options": [
        "a. Nici un raspuns nu este corect",
        "b. Viteza cu care este transmis un pachet de date intre sursa si destinatie",
        "c. Cantitatea de informatie care poate fi transferata intr-un interval de timp",
        "d. Viteza maxima cu care poate circula un pachet de date, fara a se produce coliziuni",
        "e. Distanta in metri intre sursa si destinatie"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Care este rezultatul comenzii ipconfig/all",
      "options": [
        "a. Afisarea adresei IP a calculatorului gazda",
        "b. Afisarea adresei IP a calculatorului 'gateway'",
        "c. Afisarea adresei MAC a calculatorului gazda"
      ],
      "answer": "a,b,c"
    },
    {
      "question": "Serviciul de transfer de fisiere se bazeaza pe",
      "options": [
        "a. Toate celelalte variante",
        "b. Limbajul de marcare HTML",
        "c. Protocolul HTTP",
        "d. Protocolul FTP"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Care dintre nivelurile modelului ISO/OSI defineste adresarea logica",
      "options": [
        "a. Legatura de date",
        "b. Transport",
        "c. Sesiune",
        "d. Retea",
        "e. Fizic"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Antetul IP contine",
      "options": [
        "a. DHCP",
        "b. Destination Port",
        "c. Source Port",
        "d. DOS",
        "e. DNS",
        "f. TOS",
        "g. TTL"
      ],
      "answer": "b, c"
    },
    {
      "question": "Securitatea in retelele fara fir NU se poate asigura prin",
      "options": ["a. DNS", "b. WPA2", "c. WEP", "d. WPA"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Printre topologiile fizice se regasesc",
      "options": [
        "a. Topologia bridge",
        "b. Topologia magistrala",
        "c. Topologia IP",
        "d. Topologia ring",
        "e. Topologia stea"
      ],
      "answer": "b,d,e"
    },
    {
      "question": "HUB-ul trimite pachetele primite pe un port, spre toate celelalte porturi",
      "options": ["a. True", "b. False"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Care este rolul DNS-ului intr-o retea de calculatoare?",
      "options": [
        "a. Realizeaza asocierea intre un URL si adresa IP corespunzatoare",
        "b. Partajeaza resurse pentru utilizatorii retelei",
        "c. Asociaza denumiri unice fiecarei gazde dintr-o retea de calculatoare",
        "d. Nu exista acest concept",
        "e. Contine lista IP-urilor pentru routerele direct conectate la retea"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "172.20.0.255",
      "options": [
        "a. Nu este ip valid",
        "b. Este un ip utilizat doar pentru masini virtuale",
        "c. Este un ip de clasa A",
        "d. Este un ip public",
        "e. Este un ip privat"
      ],
      "answer": "c,e"
    },
    {
      "question": "Care din urmatoarele URL-uri sunt scrise in forma corecta?",
      "options": [
        "a. http://11.11.11.11.1/hello.php",
        "b. http://www.yahoo.com",
        "c. http://10.11.11.2/index.html"
      ],
      "answer": "b, c"
    },
    {
      "question": "Adresele de clasa B sunt folosite pentru retele de pana la",
      "options": [
        "a. 2 097 152 de calculatoare",
        "b. 255 de calculatoare",
        "c. 254 de calculatoare",
        "d. 16 777 214 de calculatoare",
        "e. 65534 de calculatoare"
      ],
      "answer": "e"
    },
    {
      "question": "Dupa tipologia de transmisie retele de calculatoare se impart in",
      "options": [
        "a. Retele cu difuzare si retele client-server",
        "b. Retele intranet si retele extranet",
        "c. Retele cu difuzare si retele punct la punct",
        "d. Retele private si retele publice"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Pentru o retea de 83 de calculatoare masca de retea este",
      "options": [
        "a. 255.255.255.128",
        "b. 192.168.0.1",
        "c. 127.0.0.1",
        "d. 255.255.254.0",
        "e. 255.255.248.0",
        "f. 255.255.255.0",
        "g. 255.255.0.0"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "UDP este un protocol neorientat pe conexiune",
      "options": ["a. True", "b. False"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Protocolul utilizat pentru determinarea adresei MAC a unei masini pe baza IP-ului este",
      "options": ["a. DNS", "b. ICMP", "c. IP", "d. ARP"],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "La configurarea manula a IP-urilor intr-o retea locala este obligatoriu de configurat",
      "options": [
        "a. NETMASK",
        "b. Routing Name",
        "c. DNS",
        "d. Secondary DNS",
        "e. GATEWAY",
        "f. DHCP",
        "g. IP"
      ],
      "answer": "a,e,g"
    },
    {
      "question": "Transformati din baza 10 in baza 2 nr 9",
      "options": ["a. 1001", "b. F", "c. 9", "d. 1010", "e. 1100"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Ce reprezinta HTTP",
      "options": [
        "a. Un protocol specific fiecarei placi de retea a unui sistem",
        "b. Un protocol pentru consultarea serverului de mail",
        "c. Un protocol de transfer fisiere",
        "d. Un protocol specific serviciului web",
        "e. Un serviciu web"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Ce reprezinta TTL",
      "options": [
        "a. Timpul cat poate exista un pachet IP, inainte de a fi distrus",
        "b. Nici un raspuns nu este corect",
        "c. Timpul mediu, necesar parcurgerii de catre un pachet IP a distantei dintre doua rutere",
        "d. Timpul maxim in care un pachet IP trebuie sa parcurga calea catre destinatie",
        "e. Timpul optim, necesar transmiterii unui pachet IP catre destinatie"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Switch-ul sau comutatorul",
      "options": [
        "a. Este un echipament ce leaga mai multe IP-uri intre ele",
        "b. Este un echipament ce leaga mai multe calculatoare intre ele",
        "c. Este un echipament ce leaga mai multe retele intre ele",
        "d. Nu Este un echipament ce se utilizeaza in retele de calculatoare",
        "e. Este un echipament ce leaga mai multe sisteme de operare intre ele",
        "f. Este un echipament ce leaga mai multe masini virtuale intre ele"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "IP-ul 192.168.325.255",
      "options": [
        "a. Nu este un ip valid",
        "b. Este un IP din clasa A",
        "c. Este un IP din clasa B",
        "d. Se foloseste doar in retele locale",
        "e. Se foloseste in retele private",
        "f. Este de fapt o masca de retea",
        "g. Este un ip de tipul IPv4",
        "h. Este un ip din clasa C",
        "i. Este un IP de tipul IPv6",
        "j. Se foloseste in intranet"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Care din urmatoarele elemente reprezinta protocoale ale nivelului aplicatie",
      "options": ["a. HTTP", "b. IPX", "c. IP"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Este posibil pentru un router sa functioneze ca si switch, conectand 7 calculatoare?",
      "options": [
        "a. Nu este posibil",
        "b. Da, insa doar daca are si capacitati wi-fi",
        "c. Da, insa doar daca are numarul potrivit de interfete",
        "d. Da, este posibil, indiferent de componenta hardware",
        "e. Da, insa doar daca calculatoarele primesc IP-uri automat"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Modelul ISO/OSI contine nivelurile",
      "options": [
        "a. Fizic",
        "b. IP",
        "c. Retea",
        "d. Internet",
        "e. Sesiune",
        "f. Legatura de date",
        "g. Transport",
        "h. Aplicatie",
        "i. Prezentare",
        "j. IPv4",
        "k. TCP"
      ],
      "answer": "a, c, e f, g, h"
    },
    {
      "question": "RSA",
      "options": [
        "a. Este primul algoritm de criptare realizat",
        "b. Este o criptare simetrica",
        "c. Este o criptare asimetrica"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Protocolul UDP este",
      "options": [
        "a. Sigur",
        "b. Lent",
        "c. Rapid",
        "d. Orientat conexiune",
        "e. Nesigur"
      ],
      "answer": "c, e"
    },
    {
      "question": "Calculati in baza 2 101+101",
      "options": ["a. 1010", "b. 1100", "c. F0F", "d. 202"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Transformati din baza 16 in baza 10 nr A0",
      "options": ["a. 160", "b. 100", "c. 10", "d. B0", "e. 11"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "TCP este un protocol neorientat pe conexiune",
      "options": ["a. False", "b. True"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Care din urmatoarele afirmatii este falsa",
      "options": [
        "a. MD5 este cel mai sigur protoc existent pe piata",
        "b. Rezultatul functiei MD5 se stocheaza pe 16 octeti",
        "c. MD5 este un protocol de asigurare a integritatii mesajelor"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Modelul TCP/IP are urmatoarele nivele",
      "options": [
        "a. Toate variantele",
        "b. Nivelul legatura de date si nivelul acces la retea",
        "c. Nivelul transport, nivelul sesiune si nivelul prezentare",
        "d. Nivelul aplicatie, nivelul transport si nivelul internet"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Urmatoarele afirmatii sunt adevarate",
      "options": [
        "a. Retelele MAN nu fac parte din categoria retelelor metropolitan sau care deservesc un oras",
        "b. Retelele PAN conecteaza orase, regiuni sau tari si au o extindere planetara",
        "c. Retelele LAN sunt localizate intr-o singura cladire sau pe o distanta de cativa km"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Care dintre urmatoarele NU reprezinta un tip de atac",
      "options": [
        "a. Man in the middle",
        "b. Firewall",
        "c. Denial of service"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "In cadrul modelului ISO/OSI, bitii se regasesc in",
      "options": [
        "a. Nivelul internet",
        "b. Nivelul TCP",
        "c. Nivelul IP",
        "d. Nivelul fizic",
        "e. Nivelul retea"
      ],
      "answer": "d"
    },
    {
      "question": "Alocarea automata a IP-urilor in retea se face utilizand",
      "options": [
        "a. TCP",
        "b. SSH",
        "c. DHCP",
        "d. IP",
        "e. Apache",
        "f. UDP",
        "g. DNS",
        "h. FTP"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Protocolul SMTP este un protocol pentru",
      "options": [
        "a. Posta electronica",
        "b. Nume de domenii",
        "c. Prelucrarea accesului unui calculator de la distanta",
        "d. Transferul fisierelor"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Comanda netstat in linia de comanda afiseaza",
      "options": [
        "a. Nu exista aceasta comanda",
        "b. Afiseaza sistemul de operare instalat pe calculator",
        "c. Conexiunile TCP/IP si diverse statistici"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "HUB-ul trimite pachetele primite pe un port, spre toate celelalte porturi",
      "options": ["a. True", "b. False"],
      "answer": "a"
    }
  ]
}
